好媽媽八日兩度換肝女兒Michelle：感恩出現兩次奇蹟

好媽媽八日兩度換肝
女兒Michelle：感恩出現兩次奇蹟

要聞

【本報訊】接受了善心女阿甄捐活肝續命的好媽媽鄧桂思，手術後因肝血管阻塞再度命懸一線，幸人間有愛，前晚獲好心人願捐出剛逝世親人的屍肝，讓鄧女士8日內可第二次做手術換上健康屍肝，手術昨順利完成，料鄧女士最快今日可以蘇醒。鄧的長女Michelle感謝接連有好心人捐肝救母：「好感恩在媽媽身上出現兩次奇蹟！」
記者：張珮琪 周子惇

Michelle感謝有人捐出屍肝拯救其母親。

令43歲鄧桂思能8日內第二度換肝續命的恩人，是一名年約70歲伊利沙伯醫院病人的親屬。該病人前晚腦死亡後，親屬大愛無疆決定盡捐死者的一個肝、兩個腎、一對眼角膜及皮膚，以幫助最多的病人。恰巧前日鄧桂思病情惡化，瑪麗醫院換肝醫生團隊昨晨派出吳國際醫生到伊院取肝後，確認屍肝狀態良好，即送返瑪麗為鄧桂思進行第二次換肝手術。

鄧桂思早前移植活肝後康復進度不理想，昨需再做手術換屍肝。資料圖片

手術順利完成 料今蘇醒

領導今次手術的港大外科學系肝臟移植科主任盧寵茂醫生解釋，本月13日（上周四），26歲善心女鄭凱甄雖無私捐出活肝給鄧女，但活肝體積較小，加上手術後一條肝靜脈出現阻塞，影響移植肝未能正常發揮，肝功能只剩三成，恐要多等3至4星期才能恢復，但醫生憂慮期間鄧女會出現更嚴重的併發症，「一旦感染，恐怕就太遲（無救）！」。故團隊昨晨11時決定再為鄧女移植遺贈肝（屍肝），手術歷時5.5小時後昨午順利完成，鄧女情況雖仍未脫危險期，但病況趨穩定，預料最快今日有機會蘇醒。
盧醫生強調阿甄早前捐的活肝絕非白費，因若當初沒人捐活肝鄧女恐怕撐不過這一個星期，其實換肝後鄧女前日曾一度蘇醒及張開眼，但為增加鄧女的生存率以及加快她康復速度，換肝團隊決定再做手術換上屍肝。換肝團隊及鄧桂思的家人均十分感謝捐出屍肝的死者家屬的無私大愛，並促請市民更踴躍參與器官捐贈，令更多器官輪候冊上病人可重獲新生。
鄧桂思長女Michelle昨傍晚到醫院探病後稱，對8日內接連有兩好心人包括阿甄及死者遺屬，分別捐出活肝及屍肝讓母親可兩度換肝得以續命，她感到非常感激，她多番向記者強調：「好感恩在媽媽身上出現兩次奇蹟！」Michelle稱首先要好多謝阿甄無私捐活肝：「佢令媽咪生命得以延續」，她亦很感謝前晚有第二位家屬答允捐出屍肝，讓母親可做第二次換肝手術。
Michelle形容阿甄好勇敢，令廣大巿民知道器官移植的重要性，「好感恩佢嘅付出」。她坦言知道母親要做第二次換肝手術，「都會擔心，但我好相信瑪麗嘅團隊！兩次有人願意捐肝都值得開心，好似有兩次奇蹟出現喺我個家庭，非常感動！」Michelle現時唯一心願是母親盡快康復，「好想再同佢一齊煮飯，想佢好好教我！」
至於捐肝救桂思的26歲善員鄭凱甄，吳國際醫生昨晚稱她肝功能正常，精神狀況很好，但提醒她出院後須多做呼吸運動及避免長期卧床，並預期她捐出的肝可在一至兩個月內重生。鄭母稱愛女阿甄昨晚已出院，感謝各界關心，阿甄今晨會向傳媒分享她捐肝救人的心路歷程。

網民打氣

安娜：救人一命已經係好有意義，姑勿論結果係點！
King Man Annie Pang：衷心希望捐肝及受肝者平安無事。
Siu Ming Chan：凡事只求盡心，得之也安，失之也安。
TaiMing Chau：祝願平安度過，早日康復，主佑。
唐琇璉：醫生已經盡晒力，大家須知道曾經有海關捐肝畀同僚，事後成功。所以，同一屋簷下，我哋都應該要義無反顧，努力為社會付出，我哋生命先至有意義。

資料來源：互聯網

相關新聞

醫生：阿甄的活肝無白費

要聞 4小時前

【好媽媽換肝】阿甄分享捐肝心路歷程 《蘋果》動Live直播

神既考驗

自唔自私d 一個人換兩個肝

應該得到個女18歲個時用返個女個肝
還返個屍肝出黎

對鄭女士就係考驗

神跣左佢老母兩獲都仲咁感恩 真係太感動

奇蹟都講得出
佢一日唔死，都唔知要幾多個肝

換到佢唔再係排第一為至.

好奇一問 香港目前得佢一個需要換器官？？

每次「奇蹟」都消費緊其他輪候者嘅機會

叫做最急性

成日話冇器官，依家八日有兩個，仲要係一個晒咗，一個唔知得未